21 歲男涉串謀策劃槍擊警員 高院拒保釋 還押至明年 2 月再訊

12 月 8 日民陣「國際人權日大遊行」前，警方上門拘捕 11 名人士，指搜出手槍，被捕人士企圖在遊行期間槍傷警察，其中 5 人被控以串謀蓄意傷人罪。當中首被告黃振強自首次在裁判法院提訊後，一直還押至今已近十日，今日（19 日）向高等法院申請保釋再度遭拒，需繼續還押至明年 2 月中旬再提訊。黃振強得知結果後，在犯人欄內一度神情恍惚。

法官陳慶偉指控罪嚴重，被告黃振強一經定罪可被重罰，加上針對黃的證供強，故拒絕黃保釋。黃振強聞言後，在犯人欄內合上雙眼，仰頭深呼吸，繼而垂頭並單手用力抓頭髮，又搖了搖頭。散庭後，他繼續神情恍惚地站在犯人欄內，有旁聽人士向他喊：「加油呀」、「撐住」，隨後他在懲教署職員的示意下返回羈留室。

被告黃振強（21 歲，無業）聯同四人：吳智鴻（23 歲，工程人員）、張俊富（22 歲，學生）、張銘裕（20歲）、嚴文謙（21歲，學生）同被控一項「串謀有意圖而傷人罪」，指他們於 12 月 8 日在香港串謀非法及惡意傷害香港警務人員，意圖使該警務人員身體受到嚴重傷害。

控方早前向法庭呈上黃振強與次被告吳智鴻的 Telegram 的短訊截圖，二人曾交流試槍片段，亦有人詢問「20 公斤炸藥幾時到」，又聲稱遊行當日會有槍手、炸藥。兩人在 Telegram 提及「槍手會亂開槍」、「第一波要盡殺」、「起碼射 10 個 8 個」，又提到「用咗咋彈先」及「槍手會用步槍」等，控方稱相信短訊中提及要針對的目標是指警員。

拯救佢哋方法有繼續爭取五大訴求，同做陪審

連TG 對話圖都有 講完好del 啦

成唔成事都好 本人絕對唔割

唔好睇小班狗大家要小心啲

政府不義不合法
救到佢地 就係唔好停低 唔好袋住先
要爭取五大訴求
亦都要比國際知而家係戰爭狀態

極大量狗滲入tg谷 就算前線當面add都唔安全，有咩計？

tui

用secret chat 傾計
同埋俾所有app account密碼俾信得過嘅人
一出事佢地就即刻del曬

講咁多有西用咩 當面見到休班狗咪又係放佢走地

【為了手足】今日去食飯，聽晚去呢到

我覺得係鎗來源或者運輸過程出事，唔排除係局黎

唉...衰chat record

有排坐嚕

如果隻鬼一直keep住傾用另一部手機影證據？

[member]吾系打機咩？[/member

你清曬資料佢証明唔到個account係你本人
除非你自爆

當然是局啦

齋講吹水唔得咩
成日都係有咁大吹咁大㗎啦
講吓又唔係真係做

TG 一定要用太空卡開帳戶+set password

咁...
真係有把槍響度丫嘛...

老豆搵仔唔好搵呢個狗官啲仔女